%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$if(undocument)$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\PassOptionsToPackage{unicode$for(hyperrefoptions)$,$hyperrefoptions$$endfor$}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames*,x11names*,table}{xcolor}
\documentclass[
	$if(fontsize)$
		$fontsize$,
	$endif$,
	$if(lang)$
  		$babel-lang$,
	$endif$
	$if(papersize)$
  		$papersize$paper,
		$else$
		paper=a4,
	$endif$
	]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fourier}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{soul}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}

%%% pour gérer les tableaux
\usepackage{longtable,booktabs,array}


% pour éviter les orphelines (à cause des dimensions de la mise en page)
\usepackage[%
    all,
    defaultlines=3 % nombre minimum de lignes
]{nowidow}

%pour gérer les listes avec pandoc
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}} 



\author{$author$}
\title{$title$}

\graphicspath{}
%%%%%%%%%%%%%%%
%%%% Couleurs

\usepackage{xcolor}
\definecolor{maincolor}{HTML}{$maincolor$}
%\definecolor{maincolor}{rgb}{0.93,0.64,0.6}

$if(titlefontcolor)$
\definecolor{titlefontcolor}{HTML}{$titlefontcolor$}
$endif$






%%%%%%%%%% Hauteur interligne
$if(linestretch)$
\usepackage{setspace}
$else$
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.2}
$endif$

%%%%%%%%%%%% Polices
$if(mainfont)$
  \setmainfont[$for(mainfontoptions)$$mainfontoptions$$sep$,$endfor$]{$mainfont$}
$endif$
$if(sansfont)$
  \setsansfont[$for(sansfontoptions)$$sansfontoptions$$sep$,$endfor$]{$sansfont$}
$endif$
$if(monofont)$
  \setmonofont[$for(monofontoptions)$$monofontoptions$$sep$,$endfor$]{$monofont$}
$endif$

%%%%%%% Titres et sous-titres

\sethlcolor{maincolor!50}

\DeclareTextFontCommand{\textbf}{\bfseries\color{maincolor}}
\DeclareTextFontCommand{\emph}{\itshape\color{maincolor}}

\DeclareRobustCommand\titlebardotted{%
 \tikz[overlay]{ \draw [color=maincolor,line width=.1ex,densely dotted] (-0.7ex,2.5ex) -- (-0.7ex,-1ex) -- (\textwidth,-1ex); }%
}


\DeclareRobustCommand\titlebar{%
 \tikz[overlay]{ \draw [color=maincolor,line width=.5ex] (-0.7ex,2.5ex) -- (-0.7ex,-1ex);  \draw [color=maincolor,line width=.1ex] (-0.7ex,-1ex) -- (\textwidth,-1ex) }%
}

\titleformat{\section}{\sffamily\bfseries\Large\color{maincolor}}{\titlebar\thesection}{12pt}{}

\titleformat{\subsection}{\sffamily\bfseries\large\color{maincolor}}{\titlebardotted\thesubsection}{12pt}{}

\titleformat{\subsubsection}{\sffamily\bfseries\normalsize\color{maincolor}}{\thesubsubsection}{12pt}{}

\titleformat{\paragraph}[runin]{\sffamily\normalsize\bfseries\color{maincolor}}{}{}{}{}

%%%%%%%%%% Les liens deviennent des notes
$if(links-as-notes)$
% Make links footnotes instead of hotlinks:
\DeclareRobustCommand{\href}[2]{#2\footnote{\url{#1}}}
$endif$


%%%%%%%% Hypersetup
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
$if(title-meta)$
  pdftitle={$title-meta$},
$endif$
$if(author-meta)$
  pdfauthor={$author-meta$},
$endif$
$if(lang)$
  pdflang={$lang$},
$endif$
$if(subject)$
  pdfsubject={$subject$},
$endif$
$if(keywords)$
  pdfkeywords={$for(keywords)$$keywords$$sep$, $endfor$},
$endif$
$if(colorlinks)$
  colorlinks=true,
  linkcolor=maincolor,
  filecolor=maincolor,
  citecolor=maincolor,
  urlcolor=maincolor,
  linkbordercolor=maincolor,
  urlbordercolor=maincolor,
  filebordercolor=maincolor,
  citebordercolor=maincolor,
  pdfborderstyle={/S/U/W 0.5}% border style will be underline of width 0.5pt
$else$
  hidelinks,
$endif$
  breaklinks=true,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}

\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs

\makeatletter
\Hy@AtBeginDocument{%
  \def\@pdfborder{0 0 1}% Overrides border definition set with colorlinks=true
  \def\@pdfborderstyle{/S/U/W 0.5}% Overrides border style set with colorlinks=true
                                % Hyperlink border style will be underline of width 0.5pt
}
\makeatother



%%%%%%%%%%% Biblio et CSL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Définir l'environnement CSLReference
$if(csl-refs)$
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.5em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
 {% augmentation de la marge et indentation négative des paragraphes
 \setlength{\leftskip}{20pt}
  \setlength{\parindent}{-20pt}
  % turn on hanging indent if param 1 is 1
  \ifodd #1 \everypar{\setlength{\hangindent}{\cslhangindent}}\ignorespaces\fi
  % set entry spacing
  \ifnum #2 > 0
  \setlength{\parskip}{#2\baselineskip}
  \fi
 }%
 {} 
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
$endif$
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%% Entetes et pieds de page 



$if(logo)$
\usepackage{background}
\backgroundsetup{
scale=1,
angle=0,
opacity=1,
color=black,
contents={\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at ([xshift=-2.2in,yshift=4.1in] current page.north west) % Adjust the position of the logo.
{\includegraphics[height=2.5cm]{$logo$}}; % logo goes here
\end{tikzpicture}}
}
$endif$



% header and footer
%
$if(beamer)$
$else$
$if(disable-header-and-footer)$
$else$
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[export]{adjustbox}

%\fancyhead[L]{\leavevmode\raise4pt\hbox{\kern-2em \includegraphics[scale=0.2]{example-image-a}}}
%\fancyhead[C]{\leavevmode\Large\raise2ex\hbox{Chapitre 01 : Ipsum}}

\fancypagestyle{plop}{
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \lhead{}
  \chead{$if(header-center)${\small \color{maincolor!70}$header-center$}$else$$endif$}
  %\rhead{$if(header-right)${\small \color{maincolor!60}$header-right$}$else$$date$$endif$}
  \rhead{{\small \color{maincolor!70}$date$}}
  \lfoot{}
  \cfoot{{\small \color{maincolor!70}\thepage}}
  \rfoot{}
 
  $if(headrule)$
  \renewcommand{\headrule}{\color{maincolor}\hrulefill}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  $endif$
  
  $if(footrule)$
\renewcommand\footrule{
  \begin{minipage}{1\textwidth}
    \color{maincolor}\hrule width \hsize height 2pt \kern 1mm \hrule width \hsize   
  \end{minipage}\par}%
  $else$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  $endif$  
}

\pagestyle{plop}



\fancypagestyle{plain}{
  \fancyhead{}
  \fancyfoot{}
  \lhead{}
  \chead{}
  %\rhead{$if(header-right)${\small \color{maincolor!60}$header-right$}$else$$date$$endif$}
  \rhead{{\small\bfseries\color{maincolor}$date$} \\ $if(printauthor)${\small\bfseries\color{maincolor}$auteures$~:~}$author$$endif$}
  \lfoot{}
  \cfoot{{\small \color{maincolor!70}\thepage}}
  \rfoot{}
 
  $if(headrule)$
  \renewcommand{\headrule}{\color{maincolor}\hrulefill}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
  $else$
  \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
  $endif$
  
  $if(footrule)$
\renewcommand\footrule{\begin{minipage}{1\textwidth}
\color{maincolor}\hrule width \hsize height 2pt \kern 1mm \hrule width \hsize   
\end{minipage}\par}%
  $else$
  \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
  $endif$  
}

\pagestyle{plain}


$endif$
$endif$

%%
%% end added


%%%%%%%%%% guillemets
$if(csquotes)$
\usepackage{csquotes}
$endif$





%%%%%%%%% Bloc de citations
% blockquote
%


\definecolor{blockquote-border}{HTML}{$if(maincolor)$$maincolor$$else$000000$endif$}

\usepackage{mdframed}
\newmdenv[rightline=false,bottomline=false,topline=false,linewidth=1.2pt,linecolor=blockquote-border,skipabove=1em,skipbelow=1em]{customblockquote}
\renewenvironment{quote}{\begin{customblockquote}\list{}{\rightmargin=0em\leftmargin=0em}%
\item\relax\ignorespaces}{\unskip\unskip\endlist\end{customblockquote}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{plain}

\noindent\hspace{3cm}

$if(cartouche)$\noindent$cartouche$$endif$

$if(encarttitre)$

\vspace{0.3cm}	
\begin{mdframed}[backgroundcolor=maincolor,linewidth=0pt] 
\begin{center}
\vspace{0.3cm}		\begin{Huge}\sffamily\color{$if(titlefontcolor)$titlefontcolor$else$white$endif$}
			$title$
		\end{Huge}
\vspace{0.3cm}
	\end{center}
    \end{mdframed}
    
$else$

\noindent{\color{maincolor}\rule{\textwidth}{.8pt}}
\begin{center}
\vspace{0.3cm}
\begin{Huge}\sffamily\bfseries\color{$if(titlefontcolor)$titlefontcolor$else$maincolor$endif$}
			$title$
\end{Huge}
\vspace{0.3cm}
	\end{center}

$endif$


$if(subtitle)$
\begin{center}
\begin{large}\itshape\color{$if(maincolor)$maincolor$else$black$endif$}
			$subtitle$
\end{large}
		
\end{center}

	$if(encarttitre)$
	\vspace{1\baselineskip}
	$else$
		\vspace{1\baselineskip}
	$endif$
$else$
\vspace{1\baselineskip}
$endif$







%%%%%%%%%%%%%%%
$body$
%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%% Bibliographie
$if(bibliography)$

\bibliography{$for(bibliography)$$bibliography$$sep$,$endfor$}

$endif$



\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$endif$
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
